男子認藏摺刀突圍離開理大 還押候判

前年警方圍堵理工大學期間，一名患有過度活躍症及讀寫障礙的興趣班男導師，被指從理大突圍而出，並遭搜出摺刀及鐳射筆。他今午（ 19 日）在九龍城法院承認在公眾地方管有攻擊性武器罪，須還押候判。辯方求情時透露，他因身體問題無法服藥治療，只能憑意志力及朋友支持對抗頑疾，且他在窮困單親家庭長大，長期慘遭家暴，但他未有因此自暴自棄，反而盡力協助同樣有特殊需要的小朋友，令他們「由弱勢自卑變成自信主動」，實屬難能可貴。

辯方呈上被告醫療報告及 16 封求情信，指他患有過度活躍症及讀寫障礙，容易受社會激烈氣氛影響，作出衝動魯莽行為，但他現已知錯，不會重犯。辯方又透露他服藥後會全身抽搐，故無法用藥物治療，只能單憑意志及朋友支持抗疾。

辯方稱，被告明白控罪性質嚴重，監禁式刑罰無可避免，但仍望法庭考慮到他沒有因不幸的遭遇自暴自棄，反而盡力關心身邊人，回饋社會，從輕發落。裁判官將判刑押後至 5 月 3 日，以索取精神及背景報告，其間被告還押看管。

班狗封撚住人條路就可以屈呢樣屈果樣

手足逃生不如洗乾淨,再棄啲武器係大學度啦...

當日好多手足棄裝
呢位手足太唔小心啦

咩都屈一餐
做物流嘅人好多都帶摺刀啦
鐳射筆就根本唔係武器

下次唔好再post垃場啦
佢成日都賣手足
獨立媒體啲法庭新聞都跟得幾足